終於明個運動點解淡........

其實運動開始淡嘅係因為你哋自己

試想當初 一個行動前一晚嘅文宣同宣傳 甚至係啲group入面都好 有家會講嘅係聽日見！ 不見不散

宜家呢？每一個行動都只係有人質疑 有人埋怨行動內容 就算係鬼搞出嚟嘅活動 我地個個肯出反而要多謝佢比機會我地聚人添

仲有嘅係有人用幽默(懶係)嘅言氣 好似係要返工 不了 自問你睇到嘅會係有咩感受？質疑活動成效？返工重要啲？之後呢種心態就會一傳十 十傳百 最後係點就自己知

同埋香港人嘅舌頭太過勁 一句唔岩 意見唔合就開始鬧交 香港人鬧交勁呢樣文化可唔可以唔好對自己人用 你係網絡同佢鬧交 但佢可能係曾經救過你 係企係你隔離嘅手足一齊打緊仗 散果陣仲有講有笑

所以要改善嘅係咩？係心態同語氣呀 爭氣啦香港人 我哋俾人踩到上心口啦 狗都笑我地啦

可以比意見但唔可以譴責

[black]光復完香港我講大家食buffet[/black]

要食m記 不了

隱藏訊息已暴露

光

每一個行動都只係有人質疑

有冇諗過係有五毛帶風向

復

我要你請
唔要你講

我見到自己識嘅人都變到係咁 五毛固然有 不過唔應該比佢哋咁輕易帶風向 我估香港人冇咁蠢

請請請請請請請請請請 罰抄10次

而家成個連登都係5毛機器

香

港

了解清楚大家點解會質疑聲音多左仲好
其實簡單s講就係因為成本高左
咁d人咪會覺得係"送頭"囉
除非有個方法可能避免到呢樣野
否則d人會偏向用成本冇咁高嘅方法去抗爭
I. e 經濟圈 國際戰 等

樓主個post名都差唔多

唔識開好主題

淡了....

算擺啦

其實肯用個腦思考分析係好事 但當然態度可以正面啲認真啲 唔好令搞手灰心

覺得應該調整方向+心態先 下下都用唔理三七廿一出咗先嘅態度 只會送頭

呢幾年嚟我深切體會一樣野：切忌溫水煮蛙

根本網絡討論文化就係咁
網絡欺凌都唔係連登既事
三唔識七 係人係鬼你都唔會分得清
唔好再當連登係大眾喇
只係一個遊樂場
肺炎爆發 重同我分析乜春理由
講淡唔淡根本就無中生有
每個人都有自由決定 對人要求 不如問下自己盡咗力未

【媒體懶人堂】不戒做標題黨，文宣必輸。

很少用「必輸」這種極端字眼，但觀乎風氣，逾年不改，實在需要正視。

用假極題引人入局、用誇張字眼招來關注。對於一年一度的大遊行可能有用，但在日常的文宣，弊多於利。

簡單一問，以下字眼你還有否感覺？

「核彈」、「屌你老母同我入嚟」、「其實我哋係咪就嚟輸」、「如果做呢N件事就會贏」、「XXX已成Condom」，Etc。

當這種超極端的說法泛濫，情感麻木，對於議題的態度就無法升級。

請問還能是什麼語句，才能超越以上標題？愈誇大，愈無力。

然後，到有真正重要的問題，已苦無對應方式。

結果演變成玩假標題，「Xxx淫照流出！」，之後內文第一句「對唔住呃咗大家入嚟，但暴動罪手足真係需要大家助養…」。

這種情況，由去年六月至今，不斷發生。

其實，極端字眼就是情緒勒索。製造你不參與就有罪的氛圍，強迫受眾馬上作出行動。

綁架勒索，偶一為之當然奏效。但從來沒聽過有人每月勒索維生還有強積金。

麻木是必然結果。

請記住，基於內疚而行動，下一步就是逃避。人需要被理解和鼓勵，抗爭才能走下去。

下下鬧人，對不對得住XX手足，一次可以，兩次已難受，三次，目光就會飄走。

與其百屌成才，不如創造積極的環境，文宣戰方有戰算。

政府的文宣戰，就是抹黑，以及轉移焦點。用十個議題洗走一個議題，行之有效，因為人本性善忘。

當話題的生命周期極其短暫，民意的壓力，在於集中。如果兩日的民意都沒有焦點，力量就會自然死亡。

請記住，醫護罷工不過五天，但香港人三日已捱不住，被帶風向去講搶廁紙。

政府坐擁大量紅報、Tvb，以及大小網媒。每個記者不管黃絲信與不信，都在藍營起發作用。

一粒核彈叫武器，一百粒就變煙花。如果官方沒有公信力，我們的民間自救，就更需要講真話。

戒用假標題，拒絕情緒勒索。

民眾必須在社交平台與討論區盡快達成共識，推什麼，要怎樣推。浪費時間去藍營畀負評，不如留力推動選擇的話題，才算真核彈。

全港所有媒體的直播觀看人數，至少比去年高峰期下跌一半。內容的觸及率與參與度亦大不如前。

加上黑心內容農場，創立十萬人以上FB群組，大吃人血饅頭。假新聞瘋傳，真核彈消散，麻木，是我們的共業。

手足們，目光放遠，贏得一次上熱門有何用。把你推下深淵的，也是你。

資訊戰一向難打，既已決志去大台，我們就要自律。

否則，就會輸在自己之手。

共勉之。
/
請Like 【Terry的媒體懶人堂 】
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

好文推介：【連登如何用焦慮製造冷漠】